孔繁毅：未能完全排除男子死亡與疫苗接種有非直接關係

新冠疫苗臨床事件評估專家委員會昨日開會後，一致認為63歲男子接種科興新冠疫苗後死亡，死因與疫苗接種無直接關係。委員會共同召集人孔繁毅表示，未能完全百分百排除死因是否與疫苗接種有非直接關係，要等待相關報告後，委員會再討論。

孔繁毅在本台節目《千禧年代》表示，確定致命原因是冠心問題，與接種疫苗沒有直接關係。他認同「沒有直接因果關係」與「相關性」之間存在差異，由於解剖及化學化驗等報告整理需時，可能要一至兩星期，屆時會再向公眾交代。

他說，毋須叫停疫苗接種計劃，又說最大風險是一些非常嚴重、控制得不好的長期病患者；普通的長期病患只要有服用藥物是沒有問題。他認為接種中心已有簡單簡介及問卷調查等做篩查，如果市民有疑問，可以先徵詢家庭醫生意見。

官涌體育館社區疫苗接種中心醫務總監郭寶賢表示，死亡事件對中心運作影響不大，但前線壓力增加。昨日中午前有約95%預約市民接種疫苗，餘下的包括沒有赴約或被場內醫護建議延遲接種。他說，昨日也多了市民在接種前詢問醫護關於自己的身體狀況，是否適合注射疫苗。

返小學學下中文先OK?

冇食早餐死

支共中文：
正常中文：男子死亡依然可能同疫苗有關

講到咁複雜都係想誤導人

呢位醫生d中文好似生咗cancer咁
未能完全百份百
非直接

一句講晒
賠 定 唔賠

即係佢排除左直接關係牙？

我唔中意空肚食早餐

睇怕都唔賠啦

今朝新聞, 有條唔知乜鬼醫生講,

打科興死咗, 去打針既自己有責任

明明科興講明, 60歲或以上唔打, 你政府叫長者優先打,
然後話, 死咗係長者既責任

我以前覺得香港醫生係好叻, 依家我覺得佢地係奶共垃圾
全部都係垃圾

根本香港有好撚多無醫德既醫生

未能完全排除
有非直接關係

未能完全百分百排除死因是否與疫苗接種有非直接關係

未能完全排除男子死亡與呼吸空氣有非直接關係

未能完全明白佢up乜鳩

講完等如無講

所以未要賠囉。

咁同 未能排除與疫苗無關 係咪一樣？

當年雙非就知
幾多醫畜為左賺自己快錢，出賣居港權，留下一堆蘇州屎比其他香港人受

當年狀棍有份打官司助攻

有語癌就搵言語治療師啦

當法官都奶共 醫生奶都已經唔出奇

就算泛民係惡意打官司
支共唔修改基本法先係最大玩忽職守
唔好同我玩泛民黑臉, 支共就扮白臉呢套
阿叔我唔受呢套

同以前689咁，要諗一輪句說話的邏輯

未能確定男子死亡與疫苗接種有關 有咁樣得唔得？